{"title": "Hỏi đáp: Chăm sóc rốn bé", "question": "Hiện nay chăm sóc rốn bé bình thường không nhiễm trùng, và rửa rốn nhiễm trùng bằng dung dịch gì lá tốt nhất.", "answer": "Chào bạn,,Nếu rốn không nhiễm trùng thì chỉ cần để hở, không băng gì cả, quấn tã thấp dưới rốn. Sau khi tắm thì thấm khô bằng gạc sạch, không cần bôi gì vào rốn, để rốn rụng tự nhiên. Nếu rốn nhiễm trùng thì lau bằng nước muối sinh lý, bôi dung dịch Milian hoặc Eosin vào rốn ngày 4 lần.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Dinh dưỡng cho bé 7,5 tháng", "question": "Thân chào Bác sĩ!!Bé nhà cháu là bé gái, lúc sinh được 3.6kg, nay được 7,5 tháng (nặng 9.3kg dài 70cm). Bé đã mọc được 1 cái răng, biết ngồi, bò trườn, đứng dựa tường vững. Một ngày bé ăn 2 bữa bột (mỗi bữa bột khoảng 180-200ml), 1 hộp sữa chua Susu, 1 viên phô mai con bò cười và khoảng 1000ml sữa Frisogold 2…vậy Bác sĩ cho cháu hỏi chế độ dinh dưỡng cho bé như vậy có tốt chưa, với chiều cao cân nặng như vậy có phù hợp không? Có nên cho bé ăn phô mai mỗi ngày không? Và đặc biệt là lượng sữa bé dùng có phù hợp hay không? (vì cháu có tham khảo được biết bé uống nhiều sữa quá sẽ làm cản trở hấp thu canxi và kẽm)… cháu phân vân quá, Bác sĩ giải đáp cho cháu nhé..!!! Cháu cám ơn bác sĩ nhiều ạ!!!♥", "answer": ",Chào bạn,,Em bé của bạn có chiều cao và cân nặng phát triển cân đối, chế độ dinh dưỡng tốt. Lượng sữa của bé đã đủ cung cấp nhu cầu canxi và vitamin D nên bé không cần phải ăn phô-mai mỗi ngày.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Vật lý trị liệu", "question": "Cho tôi hỏi số điện thoại của phòng vật lý trị liệu tại bệnh viện Từ Dũ.Cám ơn.", "answer": "Chào bạn,Cám ơn bạn đã gửi câu hỏi vào chuyên mục Hỏi & đáp.,Để có thể liên lạc với Phòng Vật lý trị liệu bạn có thể gọi theo số điện thoại sau: (08) 54 042 829 – bấm số 355.,Thân mến,CN. L ê Đào Minh Châu\nBộ phận website – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa viêm não nhật bản", "question": "Kính gửi Quí Bệnh viện.Hiện tại Tôi có một thắc mắc xin được tư vấn của Quí Bác sĩ như sau: Vào ngày 27/4/2013 con Tôi được chích ngùa tiêm chủng bệnh Viêm não Nhật Bản tại bệnh viện, và được hẹn chích lại mũi thứ 02 cách khoảng từ 01 tuần đến 02 tuần. Nhưng giữa tuần 01 sau khi tiêm lần đầu, cháu bị sốt nên Bác sĩ không cho đi chích. Sau khi hết bệnh và nghỉ dưỡng 01 tuần rồi đi chích ngừa cho cháu. Nay cháu đã khỏe, nhưng đã qua tuần thứ 03 sau khi tiêm lần đầu, cháu đi chích ngừa lại thì thuốc có còn tác dụng không? Và có ảnh hưởng gì sau này không? Kính mong Quí cơ quan sớm phản hồi. Trân trọng./.", "answer": ",Chào bạn,,Thời gian 1 đến 2 tuần giữa 2 mũi tiêm ngừa đầu của Viêm não Nhật bản là thời gian tối thiểu, nên 3 tuần cũng không ảnh hưởng hiệu quả miễn dịch.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Mẹ bị vgb", "question": "Thưa bác sĩ em bị VGB mãn tính, HbsAg và HbeAg đều dương tính, bác sĩ điều trị nói men gan em cao. Em đã uống thuốc điều trị từ năm 2008 đến 2011 thì em không dùng nữa (bệnh vẫn chưa hết). Vì lúc đó em mang thai và bị rubella nên đã bỏ. Giờ em mang thai được 3 tháng, bác sĩ nói khi con em sinh ra thì tiêm ngừa VGB và tiêm huyết thanh ngừa VGB. Tháng 11/2013 em sinh, cho em hỏi lúc đó BV có huyết thanh để tiêm cho con em không? Bệnh viện tự tiêm huyết thanh VGB hay em yêu cầu thì con em mới được tiêm? Em có bảo hiểm thì con em có được tiêm thuốc hay không?", "answer": ",Chào bạn,,Khi đi sinh, bạn nên nộp giấy xét nghiệm HBsAg và HBeAg (thời gian thử đến lúc sinh không quá 6 tháng) ngay tại phòng cấp cứu và thông báo cho nhân viên nhận bệnh là bạn bị viêm gan siêu vi B. Sau khi sinh, bé sẽ được tiêm ngừa theo quy trình của bệnh viện, cho dù bạn có bảo hiểm y tế hay không có. Hiện tại vẫn có thuốc tiêm ngừa nhưng đến tháng 11 thì không thể trả lời bạn chắc chắn là có thuốc được vì còn tùy thuộc vào nơi cung cấp thuốc.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé thức đêm", "question": "Cháu nhà em là bé gái. Nay bé đã được 2 tuần, bé bú mẹ và bú bình. Bé thường ngủ từ 6h đến 21h nhưng hay thức về đêm khoảng 1h khuya đến 3 hoặc 5h sáng. Bé thức không la hét hay khóc la gì hết nhưng hay vặn mình. Bé chỉ hay ngủ ngày và thức đêm thì em không biết cách nào để khắc phục. Bác sĩ cho hỏi là nếu bé thức thế thì có ảnh hưởng đến sức khỏe và sự tăng trưởng của bé không? Cám ơn bác sĩ", "answer": ",Chào bạn,,Ban đêm, bạn không nên để đèn sáng, không trò chuyện với bé để bé dễ ngủ lại. Bạn nên canh giờ để cho bé bú trước khi bé đói đến mức phải thức dậy hoàn toàn. Vì để bé đói quá mức sẽ làm bé khó ngủ lại.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé không chịu bú bình phải đút từng muỗn.", "question": "Chào quý các cô, chú bác sĩ!Con tôi được 7 tháng tuổi rồi. Bé càng lớn càng hư, không chịu bú sữa ngoài phải đút từng muỗn. Cho tôi hỏi thay vì pha 60ml nước cho 2 muỗn sữa thì tôi chỉ pha 30ml được không? Làm sao để bổ sung dinh dưỡng cho cháu khi cháu uống rất ít sữa ngoài? Sữa mẹ thì không đủ cho bé bú. Xin các cô, chú bác sĩ cho ý kiến. Chân thành cảm ơn. Chúc các cô, chú bác sĩ có ngày nghỉ cuối tuần hạnh phúc bên gia đình.", "answer": ",Chào bạn,,Bạn nên cố gắng làm mọi cách để có nhiều sữa mẹ như uống mỗi ngày 1 lít sữa, ăn thịt bò, cá hồi, ăn thêm bữa xế, uống cốm lợi sữa… Ban ngày, bạn cho bé ăn mỗi ngày 2 cữ cháo xay, phô-mai và uống thêm sữa bột theo khả năng của bé. Ban đêm, bạn cho bé bú mẹ nhiều lần hơn. ,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Cảm giác chõng mặt buồn nôn", "question": "Con em 8 tuổi, lúc mới sinh cháu hay bị nôn trớ, đi khám nhiều nơi bác sĩ nói do còn bé, dạ dày dang nằm ngang, nhưng hiện nay cháu đã lớn đôi lúc vẫn còn hiện tượng nói trên. Ngoài ra cháu bị côn trùng cắn thường đối xứng vị trí trên bàn tay, bàn chân. Bác sĩ cho em biết trường hợp nôn ói là biểu hiện của bệnh gì, em nêm cho cháu đi khám chuển khoa nào, ở đâu, hiện tượng tăng Histamin là gì, nó có ảnh hưởng đến sức khỏe hay không, biện phâp phòng tránh. Em xin cảm ơn rất nhiều", "answer": ",Chào bạn,,Hiện tượng tăng Histamin là do dị ứng. Bạn nên thuê dịch vụ phun thuốc diệt muỗi định kỳ, cho bé mặc áo dài tay, quần dài vào buổi chiều tối, bôi thuốc để ngừa côn trùng đốt. Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa tiêu hóa để xem bé có bị viêm dạ dày không.,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Thực đơn ăn dặm cho con 6,5 tháng", "question": "Chào bác sĩ!Con em đến giờ được 6,5 tháng cân nặng 8,9kg dài 70phân, lúc sinh cháu được 3,2kg ạ, em cho cháu ăn dặm bằng bột hipp từ lúc 4,5 tháng đến giờ cháu đã chuyển sang ăn bột mặn nhưng 2 tháng gần đây cháu lên được có 1kg tức là mỗi tháng cháu lên có 0,5kg ạ. Giờ ăn của cháu như sau: 6_7h: ăn 120ml sữa CT 9_10h30: cháu ngủ (ti mẹ) 11_12h: ăn bột 13_15h:cháu ngủ (ti mẹ) 15h30: ăn hoa quả 16_ 17h:90ml sữa CT 17H30_18H30: cháu ngủ 19h:ăn bột 20h: ngủ và ti mẹ Bác sĩ cho em hỏi giờ ăn của con em như vậy có phải bổ sung thêm gì nữa để cháu tăng cân lớn nhanh ạ, em cho con ăn như vậy mà mỗi tháng cháu lên cân ít vậy liệu có ảnh hưởng đến sự phát triển của bé không ạ. Cháu ngủ như vậy có nhiều quá không ạ vì em hầm cả hạt sen vào nước xương ạ.", "answer": "Chào bạn,,Bé từ 6 tháng tuổi trở lên mỗi tháng chỉ cần lên 200g là đủ tiêu chuẩn rồi. Cân nặng và chiều cao của bé đã gần chạm mức dư cân rồi, bạn không cần phải “thúc” bé nữa. Bé ngủ như vậy là bình thường.,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung kẽm cho bà mẹ cho con bú", "question": "Chào bác sĩ!Em muốn hỏi bác sĩ là trong thời gian cho con bú em có thể bổ sung kẽm (vd: sirô nitrozinc) để con em có thể nhận kẽm từ sữa mẹ được không ạ ? Tại gì nếu cho bé uống trực tiếp, dù có uống đúng cách là giữa các bữa ăn vẫn bị nôn ra hết. Mong bác sĩ tư vấn giúp em. Cám ơn bác sĩ.", "answer": ",Chào bạn,Bạn có thể uống viên kẽm hoặc xi-rô kẽm để tăng lượng kẽm trong sữa mẹ. Lưu ý nên uống xa bữa ăn vì tinh bột có thể làm giảm hấp thu kẽm.,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
